美國大選：大豆侵兌現4年前的競選承諾了嗎？？？

特朗普在2016年競選美國第45任總統前後做出一系列承諾，距今已有四年。他當時的許多承諾成為新聞頭條，例如在與墨西哥接壤的邊界修建隔離牆，退出巴黎氣候協議等。他當時的承諾都兌現了嗎？BBC中文選取廣受關注的一些議題進行事實核查。
將中國列為匯率操縱國（部分兌現）

選舉前：特朗普在上任的第一天就曾多次承諾，要給中國貼上「匯率操縱者」的標籤，當時他還指責這個亞洲強國「強姦」美國。中國被指控操縱人民幣匯率，以使中國的出口產品比美國商品更具競爭力。

選舉後：2019年8月，美國政府正式將中國列為「匯率操縱者」。美國財政部將貨幣操縱定義為：各國故意影響該國貨幣與美元匯率以獲得「國際貿易中的不公平競爭優勢」。

但在2020年1月，中國同意不死守人民幣美元兌人民幣一比七的心理關口，而是放手讓人民幣自由貶值。美國將中國從匯率操縱國名單中移除。

美國把中國列為「匯率操縱國」會有什麼後果
中美貿易戰：第一階段協議簽署前夕，美國將中國移出匯率操縱國名單

圖片版權 Reuters
貿易協議（部分兌現）

選舉前：特朗普稱北美自由貿易協議（Nafta）是「災難」，並警告稱「跨太平洋夥伴關係（TPP）將變得更糟，因此我們將制止它」。他還承諾將糾正對華貿易逆差。

選舉後：特朗普上任不久宣佈退出TPP。後來他說，如果有更好的協議，他將考慮重新加入TPP。

經過長時間的談判，11月30日，美國，加拿大和墨西哥簽署《美國-墨西哥-加拿大協定》，該協定旨在取代Nafta，並於近期生效。但美國已對加拿大徵收鋁關稅，而渥太華則採取報復性關稅。

美國和韓國也在2018年9月簽署修訂後的雙邊貿易協定。

與此同時，美國和中國陷入不斷升級的貿易戰，雙方對價值數十億美元的商品互相徵收關稅。

儘管局勢持續緊張，但中美兩國簽署了第一階段貿易協議。

新官上任三把火 特朗普立即「重談」Nafta

巴黎氣候協議（已兌現）

選舉前：作為候選人，特朗普嘲笑氣候變化是中國捏造的惡作劇，而巴黎氣候協議則扼殺了美國的經濟增長。

選舉後：2019年10月下旬，在一群頭戴安全帽的人士的簇擁下，特朗普在匹茲堡的一次能源會議上，正式宣佈美國退出巴黎氣候協議的決定。

退出由近200個國家簽署的巴黎協議將需要幾年時間，但這無疑是一個承諾。美國最早可以正式啟動退出巴黎協定的程序日期是11月4日，即美國大選後的第二天。

巴黎氣候協議：特朗普退群對美國國際地位及中國的影響

轟炸所謂伊斯蘭國（已兌現）

選舉前：在2015年11月在愛荷華州的一次演講中，特朗普警告說，他將用粗暴手段將所謂的伊斯蘭國炸燬。

選舉後：這位總統在阿富汗的一個伊斯蘭國堡壘上投下美國軍火庫中最大的無核炸彈。他還因將伊斯蘭國人員驅逐出伊拉克和敘利亞的部分地區而受到讚譽，他稱該組織已「大敗」。去年伊斯蘭國領導人巴格達迪（Abu Bakr al-Baghdadi）在美國突擊隊的突襲中自殺身亡。
圖片版權 AFP
減稅（已兌現）

選舉前：特朗普許諾降低美國公司稅率，並為在職美國人大幅減稅。

選舉後：2017年12月共和黨的稅收計畫獲得通過，儘管它的優點備受爭議，但很大程度上兌現了總統的承諾。他最終將公司稅率從35％降低到15％，而不是承諾的21%。

儘管針對個人的減稅政策將到期，但共和黨人表示未來的政府會更新此政策。值得注意的是，美國的富裕階層有望比窮人受益更多。

並非所有人都感受到降低的稅收。對於一些支持民主黨州的城市高收入者，由於州和地方財產以及所得稅減免的上限，他們的稅反而增加。
撤回海外美國軍隊（部分兌現）

選舉前：特朗普長期以來一直呼籲美國軍隊離開中東。在2016年競選活動中，他說該地區「一片混亂」，並希望美國政府能在美國境內投入數萬億美元。

在競選總統前他就發表過關於結束美國向海外派軍的言論。

2013年，他發表的一條推文稱：「我們的士兵被我們訓練的阿富汗人殺死，我們在那裡浪費了數十億。胡說八道！重建美國。」同年他說美國應該「遠離地獄」般的敘利亞戰爭。

選舉後：2017年9月，特朗普政府宣佈向阿富汗增派3000名士兵。特朗普說，他的做法是基於實際情況作出的。在敘利亞，美國領導由敘利亞庫爾德人和阿拉伯民兵組成的盟軍一起反對伊斯蘭國。在敘利亞當地約有2000名美國士兵。

2018年12月，特朗普撤離在敘利亞的所有美軍。但仍有大約一半士兵（約500人）留守當地。

2020年的春季和夏季，美軍在阿富汗的人數已經從13000人減至8600人。特朗普表示他計畫在11月3日大選之前進一步削減在阿富汗的駐軍人數。

2020年2月，美國和北約同意在14個月內撤出所有部隊，前提是塔利班同意一項新的和平協議，

美國總統撤軍的努力有時遭到本國官員的批評。在特朗普宣佈撤軍敘利亞後，美國國防部長詹姆斯‧馬蒂斯辭職。

中東變局：關於庫爾德人 你需知道的幾件事
敘利亞戰爭之複雜 「內戰」二字難以涵括
美國防長馬蒂斯辭職：暴露與特朗普分歧 點名批評中俄

建一道讓墨西哥買單的邊境牆（部分兌現）

選舉前：他發誓要在美墨邊境修建隔離牆，這是特朗普競選承諾中爭議最大的事件之一。特朗普還堅稱墨西哥將為此買單。

選舉後：墨西哥對將為此買單的說法表示不滿，甚至特朗普也放棄這一想法。

根據美國國土安全部內部報告，民主黨人強烈反對建隔離牆，甚至一些共和黨人也對這項可能高達215億美元（合170億英鎊）的法案感到震驚。

2018年12月，在民主黨人拒絕特朗普提出的50億美元資助隔離牆的要求之後，美國政府停擺。此後，他將國防和其他一些資金重新用於建造或更換隔離牆，這一決定已面臨法律挑戰。

截至5月下旬，已經建造194英里的隔離牆，主要是為了支撐已破舊或過時的屏障，而僅有三英里的建築是新建的。

兌現承諾 特朗普下令美墨邊界修築隔離牆

重建基礎設施（部分兌現）

選舉前：特朗普在2016年11月的勝選宣言中說，美國的基礎設施「將成為世界首屈一指，我們重建基礎設施，讓數百萬人重回工作崗位」。

選舉後：特朗普再次發誓要在該國的公路、鐵路和機場上投資大筆資金，但到目前為止，少有行動。到2018年3月，美國國會已撥款210億美元用於基礎設施建設，但這遠低於特朗普呼籲的1.5萬億美元。根據美國國會的數據，這筆錢將用於各種升級（設施）和投資。

2019年4月，特朗普和民主黨領導人同意在基礎設施上投資2000億美元，但此協議後來未達成。今年6月，有報導稱特朗普政府正在制定一項1000億美元的計畫，但尚未宣佈。
退出北約（擱置）

選舉前：特朗普反覆質疑軍事同盟的目的，稱其「過時」。讓他煩惱的一個問題是，成員們是否正在減輕自己的角色和支付「賬單」。在2016年7月《紐約時報》的一次採訪中，他甚至暗示美國不會幫助被俄羅斯入侵的成員國。

選舉後：他2018年4月在白宮接待北約秘書長時表示，恐怖主義威脅彰顯該聯盟的重要性。

特朗普在2018年7月暗示如果盟國不默認其預算要求，美國可能仍會離開。

特朗普稱加拿大和北約的歐洲成員國沒有花足夠的資金來支持該聯盟運作。他最近稱美國將把近1.2萬美國士兵撤離德國。

特朗普又來了：大選的英國和困窘的北約都捏一把汗

起訴希拉里（擱置）

選舉前：「把她關起來」是特朗普支持者在主要集會上的一大呼聲。

他們想見到民主黨競爭對手希拉里‧克林頓（Hillary Clinton）因在擔任美國國務卿時使用私人電子郵件服務器而入獄。

特朗普非常樂意支持這樣的呼籲，至少他要求進行一次新的調查。在辯論中，他告訴希拉里：「如果我贏了，我將讓法官指派一名特別檢察官調查你的情況。」

選舉後：當選總統後，他的口吻瞬間改變，他此前描述希拉里是「一個令人討厭的女人」，而後改成美國對她欠下許多「感激之情」。後來，他說對起訴希拉里「沒有太多想法」，並且還有其他優先事務要處理。

望下林鄭